【殘酷現實/甜】我，廿七歲男，逃避結婚

此post為《【寫實/暗黑/甜】我，廿七歲男，逃避結婚》的修訂版。

第四節開始是全新內容。

一.

『澳門首家線上賭場上線啦！澳門首家線上賭場上線啦！澳門首家線上賭場上線啦！』耳畔傳來小覓溫柔的聲線。

我條件反射地關上電話的鬧鈴後，才張開眼睛。

這段鈴聲是大學三年級那年，我要小覓錄的。那是我們拍拖二週年紀念，小覓本來親手織了件毛衣給我，誰知連我自己都不知道，原來我對羊毛敏感。我便屈她錄這段鈴聲，作為補償。

她不虞有詐錄好後，我才奸笑著播menclub那段訪問給她看。（
純品的她，頓時滿臉通紅。要我立即刪掉，卻不知我偷偷備了份。

刷牙時，我又重播著這段鈴聲。

如此溫柔只應天上有的聲線，小覓一定會是最棒的妻子吧！

今天，終於可以親眼看見小覓穿上婚紗，踏在教堂的紅地毯上了。

穿什麼好呢？

特地訂做了一套兩萬多元的海軍藍Brooks Brothers ，但因為要等出糧才夠錢的關係，來不及做好，實在失策。

很少穿西裝，除了這套未做好Brooks Brothers外，我就只有一套中學Grad Din 時買的純黑G2000。

勉強湊合一下吧。

穿上，卻發現褲頭鈕已扣不上。

和小覓正式一起時是夏天，第一次正式約會是去海灘。照片中的我，腹間明明半點贅肉也沒有啊！如今......全職工作後，已經不敢不穿t-shirt去泳池或健身室。

還好，我好歹有點急才。

把褲頭鈕用橡筋和鈕門綁起，外面再用皮帶遮蓋著。移動時小心點的話，不會被察覺吧。

拂掃著皮鞋面上的塵埃時，不經意看了一看時鐘。

大鑊。

原來校錯鬧鐘，婚禮還有三十分鐘便開始。

感謝人事部發明了遲到要扣錢，對於如何從家裡用最短時間上到地鐵列車，我早已被訓練成專家。

明明是閒日的非繁忙時段，地鐵上仍是擠滿了人。

人類，到底為什麼有這麼多街要去？

盯著前面穿不合身polo shirt的中年人那光滑的禿頭，我回憶起昨晚的夢。

正要去跟小覓吃飯，在電梯裡時，燈忽然熄滅。

心急著想要去見小覓，電梯裡卻一直一片漆黑。在夢中，好像過了很久很久的時間，然後，突然想起這只是夢，便醒來了。

重覆的夢。隔幾星期或一個月總會發一次。

雖然最後總會醒來，但在漫長的漆黑中渡過很久很久的時間，那種感覺實在恐怖。

大叔的禿頭隨著他的腳步移動，我也回過神來，急忙下車。

到達教堂門前，婚禮還有三分鐘便要開始。

在門口，兩個穿黑色西裝的年輕男生舉手攔我。

『先生，請問你有請柬嗎？』

『沒有，但我是小覓的前男友。』

『她吩咐過，一定不能讓你進去。』

『拜託，讓我站在最後面看看就好。她不會知道的。』

『走吧，這是小覓一生中最重要的日子，別來破壞。』我才認出這個目露兇光的高大男人是學了很多年泰拳的小覓的哥哥。

還好，我好歹有點急才。

二.

『明白。我會尊重她的意願。』說完，我便轉頭離去。

一、二、三、四、五！

在心裡數了五聲後，我立即轉身，用最快速度衝進教堂。

平生第一次感激人事部。要不是他們發明了遲到要扣錢，我也不會練成這極速衝入地鐵閘門的神技。

大門被撞開。教堂內所有嘉賓均望向我的方向。

亦包括在一旁等候踏上紅地毯的小覓。

三年前分手後，這是我們第一次見面。

小覓剪短了頭髮，在純白婚紗的映襯下，白晢的肌膚更顯潔白。
那副連做愛都不會脫下的黑色粗框眼鏡，現在居然為另一個男人脫下了。
還化了妝。感覺成熟了許多。
抑或是，老了很多？
做愛的表情也像個中學生的小覓，今天居然的真的像個女人。
以往她一緊張，臉一定會紅得像個蘋果，好可愛的。今天是她的大日子，表情卻從容不逼。
這些年的經歷，讓她成長了吧。

四目交投。

相顧無言，但沒有淚千行。

小覓的哥哥趕來，見事已至此，也沒有再阻止我。

再次見到小覓，我後悔自己來了。
明明再三確認過，自己是真的放下了的。
當初想要來，只是想悄悄見證這個我生命中曾經最重要的女人，終於能得到她一直渴望的幸福。
在facebook反複練習過千遍萬遍，直至看見小覓的照片，早已麻木。
但看見穿著純白婚紗的小覓，遺忘已久的回憶又如海濤般湧現。
或許是因為，當初我是多麼強烈渴望，能在這教堂裡親手掀開小覓的純白面紗。

猶豫著應否做些什麼，例如搶新娘，新郎便出場了。
看見新郎，我瞬間便放棄了。
對小覓而言，他會是個完美的夫吧。
生於小康之家，研究生畢業，正在寫博士論文，題目我不太清楚，只記得和魯迅有關。
雖然不是同一間大學，但他跟我和小覓一樣，念的是中文系。
高高瘦瘦，膚色白晢，一頭梳得整齊的清爽黑短髮。斯文的黑色粗框眼鏡後是一雙踏實卻有神的雙眼，西裝和他的形象極度合襯。
雖然是大陸人，但小覓不會介意這些。
之前已經起了他的底，但今天可是第一次見真人。
小覓就是喜歡這種書生氣質的小白臉。尤其是，他未來會是個博士。

當初小覓會選我，是因為那時的我，也散發著和這新郎類似的光彩吧。
當初的我，是如何墮落成現在的我的呢？
實在想不起來了。

三.

神父問有沒有人反對這場婚事時，我猶豫了一下，最後還是默不作聲。
這個新郎，比起如此墮落的我，更能給予小覓幸福吧。
不知是不是錯覺，我隱約感到小覓的眼神正望向我這邊。
我低頭迴避。

宣誓、交換戒指，我均低頭迴避。就像殯儀館裡的親屬。
沒親眼看著，但從那如雷轟頂的歡呼聲和掌聲，我知道那男人已掀開小覓的面紗，親吻了她。

儀式完成後，是新郎新娘的分享環節。
小覓分享時，我再一次感覺到，她好像在望向我這邊。
而我，再次低頭迴避。
三年前的那天，她不斷質問我是不是愛上別人時，我也是這樣，默不作聲，低頭迴避。

『Horace對我而言，就像是當你一個人走在漆黑的地下道，路看起來很漫長，你不知道何時才看得見出口。就在你近乎絕望的時候，有一道光輕輕打在你面前。來的人手裡拿著的明明只是最平凡的手電筒，但那刻你還是會覺得，你是這世上最幸運、最幸福的人。』

說完，小覓哭了。

女生來說，她算是很少哭的。一起那四年，我就看過她哭兩次。第一次是她剛開始懷疑我愛上別人時，那次我們為了去旅行的安排吵架。其實是很瑣碎的事，小覓是個很理性的女生，照理不會因為這種事哭。

第二次，是她提出要分手的時候。

看著小覓抽泣的臉龐，我突然產生一種無法自控的慾望。
好想射在她的臉上。
脫下她那做愛也不會脫下的眼鏡，狠狠射在她那純樸乖巧的臉上。
中出是不夠的。只有狠狠射在她的臉上，才算是完全佔據一個女人。

曾經，我有機會射在小覓臉上的。
第一次也是唯一一次口交。我很想做，但她剛巧來經。不知花了多少唇舌才說服她。
她舔了幾口，便像小孩吃到不愛吃的糖果般吐了出來。
讓她幫我打出來，幾分鐘她便喊手軟。
結果我們一邊愛撫著，我一邊自己打。
快射時突襲，一手脫下小覓的眼鏡，腰部快速向她的臉靠攏。她卻好想預料到我想幹什麼，立即用手遮著臉。
結果，只能射在她雪白的肚皮上。
好後悔。那時該更粗暴，強行射在她的臉上。

新郎分享時，我根本聽不進去。
腦裡不斷播放著，新郎狠狠射在小覓臉上的畫面。
好悔恨。
有種被奪去了什麼的屈辱感。

儀式結束。全場再一次響起掌聲和歡呼。
我的表情很平靜，內心卻感到極度憤怒。
像是出席家人的葬禮，賓客卻在鼓掌歡呼的感覺。
對，這不是婚禮，這是葬禮。
這是過去那個信仰著婚姻和一生一世的『我』的葬禮。

四.

『結婚』的意義，到底是什麼？
最近，我常常思考這問題。

中環海邊，天已全黑。
望著漆黑的海，我掏出純銀色zippo火機，又點燃了一支黑冰。這個鐘頭的第七支了。
我不喜歡煙的味道，但我喜歡深深吸一口，再把煙朝天吐出的感覺。

忘了自我介紹，抱歉。
我叫張囚，對，囚犯的囚。大學畢業後，在一家有百多間分店的連鎖飲食集團的總部擔任Administrative Officer,負責支援前線分店，至今已三年。

大學主修現代文學的關係，我算是個業餘文青，閒時喜歡看文學作品和文藝電影，但我很小心沒讓公司同事知道我這興趣，以免他們覺得我做作、『偽文青』。

另外，我喜歡在沒有旁人的時候自言自語。是因為我是不太懂得向別人表達自己，所以每當有心事、困惑，也只能對自己說吧！

除了以上數點以外，我就是個平凡至極的香港office boy。

對了，還有一點：很多人說我像得像方大同。但我比他胖，而且我一點都不懂音樂。

在回到『結婚』的題目之前，請容我先談一下我的名字。

名字是爸爸起的。我對他所知不多，他在我五歲那年過身了，之後我便跟媽媽雙依為命。

媽媽說，這『囚』字是一個隱喻：人生下來，就像囚徒般，被囚禁在這社會之中。

會如此為兒子改名，爸爸想必是個憤世嫉俗的人吧。

說得直接點，根本是中二病。

因為爸爸晚年很潦倒，所以，從小我便常常警惕自己，不要成為中二病患者。同時，我對中二病患者，亦有著本能的厭惡。

為著這奇怪的名字，小學和中學時，我吃過不少苦頭，因此畢業後，自我介紹時我總自稱『Simon Cheung』，很少提及中文名。

回到『結婚』的話題。

因為生於破碎家庭，從小我的夢想，就是長大後建立一個完整的四人家庭：我和一個小覓那樣的媽媽，一子一女，或許會養一隻貓。買一張方形大餐桌，拍一張像百貨公司或超市廣告上的，各人臉上都展露著燦爛笑容的幸福家庭照。

不用豪華，但要有自己的車和房子。簡單來說，就是『中產夢』。

對於『買樓』，幾年前我就放棄了，原因大家明的.......至於買車，因為未還完grant loan，要押後到三十歲後吧。

但我對於『結婚』，一直比較執著。因為，雖然她很少提起，但我知道這不單是我的夢想，亦是媽媽的夢想。

都好既!好在你地呢D毒男淨係識性幻想唔會危害到呢個社會,但係我就替你地老豆老母唔抵囉!養隻狗都識對你擺下尾吠兩聲同你玩最多幾個月發一次情,養你地件廢人就乜撚都唔識仲要日日都發情!屌!不過人地老豆老母既事我都管唔來喇,下次你地打j記住去d隱閉既地方唔好嚇親其他人!食飯就唔好食咁多喇!食埋食埋咪又係j左出來?呢個世界好多人無飯食要餓死,但你地呢d廢人只係識食飯用來j!唉!無眼睇!

好撚幽默呀你

巴打回錯post？

多謝巴打

推

謝謝小龜巴

日巴

新post真係要多d幫推同正皮

好

繼續啦

嚟遲咗

無話遲唔遲既

日巴

四點前出文